就在谷仓后面，他给我建了一间斜棚，253英尺长，大约75英尺长，朝东开着，有木瓦防雨。 《双火之诗》沃尔特·普里查德·伊顿 
 我们匆匆离开，脱下湿漉漉的防雨外套，在灿烂的阳光下晒干帽子和脸。 南非回忆|莎拉·威尔逊夫人 
 用于制伞、雨衣等的丝绸和毛料应具有防雨性能。 纺织品|威廉·h·杜利 
 cravenette -布在织造前经过改进的工艺处理和整理，使其防雨。 纺织品和服装|凯特·海因茨·沃森 
 没有人会抱怨这个词用在惠特曼身上——但人们不能忘记“防雨外套”。 文学中的流浪汉|阿瑟·里基特